[曬你冷 ] 姚松炎若當選 月捐8萬薪金 助非建制派抗爭

3.11補選是由政府褫奪議員資格而來，參加九龍西補選的民主派候選人姚松炎承諾，一旦當選，會捐出議員每月酬金9.6萬元的六分之五，即8萬元，由一個獨立運作的基金，發放給提出申請的政治組織，遭DQ的議員所屬組織優先申請，餘款則開放申請。姚松炎認為議席由DQ而來，希望被打壓的政治組織繼續推動香港民主運動。

現時立法會議員的議員酬金為96,610元。姚松炎接受《蘋果》訪問時稱，補選是由北京政權和特區政府透過政治打壓、人大釋法而來，「大家睇到好唔合理」。他指，若當選會把薪金分成6份（每份16,100元），其中5份、即80,500元交由一個獨立運作的基金，由信託人處理申請，五位被DQ的人士所屬的政治組織，包括香港眾志、社民連、小麗民主教室、青年新政可優先申請：「我希望可以令被DQ嘅議員，佢哋所屬嘅政治組織可以繼續運作落去，推動香港嘅民主運動…（捐出薪金）證明我唔係為咗自己，唔係為咗呢一份糧而去參加今次嘅補選，而係真係為咗民主運動。」

他指，有關被DQ人士的所屬組織若不申請，餘款會開放給其他民主派的組織申請。他指，只會向基金表達自己的捐款意願，不會干預基金的審批評工作，希望基金由獨立、有公信力的民主派人士負責，按其章程、條件作出審批。按計算，如果姚松炎順利當選，以任期尚有30個月計算，每組織可獲48萬元捐助。

投票日倒數，姚松炎對選舉開始不感樂觀，因為近日有民調指出他的支持度已跌至第二，故對有沒有信心當選還是說不定，肯定的是越低投票率，風險越高：「落區有一種感覺，網上另一種感覺，民調又一種感覺，所以都係盡一切努力，推高投票率。」

姚松炎的選舉工程，有別傳統只開街站、掛橫額、拍短片的做法。他說，要求自己在選舉過程中，身體力行來履行選舉承諾，讓選民看到他「講得出、做得到」，例如他提出支持本土藝術創作，故在選舉過程中會找本土設計師、音樂家、製作者，參與競選工程的設計、拍攝和演奏，讓外界感受他真的有心落實競選承諾，並非空談。

唉,屌你老母你係議會做得稱職洗撚捐糧咩，做得稱職支持者捐比你都仲得啦

又玩小麗老母嗰招
有人信先得架

先唔講佢之後捐唔捐，個陣垃圾會入面的確睇得出佢有料到，相反小麗老母就

佢真係有心有力

好事，終於開始明白事理。

留名睇咖哩飯哂幾多。肯捐大部分嘅我就投。講真個議席除咗錢，真係0意義。

之前抗爭者付出嘅代價，應該合理補償。

特別依家坐緊監，打緊官司班人。

專業議政

姚松炎雖然係左膠
但係起碼佢有心做

留名等睇五毛狗關愛座有咩理論

睇下條柒頭重反到啲咩

只係派俾泛民支持者，
你估本土派會有咩
呃人含撚呢招無用啦

我係姚松炎我都唔分比本土啦 屌我個時就大大聲 又左膠又含撚
分錢個時又走埋黎話本土無份就代表你唔係真心為香港好 老奉咩

煩過閪明顯係為錢多過為議席，點會捐糧

自膠先 原來青政都有份優先

定你覺得青政唔係本土派先師傅？

等緊你呀咖喱🍛

呃下人就得
泛民嘅野仲有人上當受騙
睇黎港豬好易呃

咁呀..你想做啲咩？ 定又要宣揚射比民建聯都唔投姚松炎？如果放係新東我會好贊同嘅

泛民贏左， 證明DQ馮檢基係合理嘅
為左基哥， 我地要 all in 建制

你做含撚派得， 點解就唔可以投建制？
邊個投泛民就係鬼

非建制派 = 泛民左膠班人?

含就你就去含啦
專心含撚唔好出咁多聲

泛民都信得過， 豬乸都上樹
一陣間選完就反面唔認數，割席
含撚果班港豬好快有金魚記憶唔記得
含撚直到2047

“希望基金由獨立、有公信力的民主派人士負責，按其章程、條件作出審批。”

即係晒鳩氣啦！我被拉時搵莫乃光同毛孟靜，無撚幫過我架！

椰子巴打

哦
泛民割席 遣責 本土派 你當睇唔到
泛民打手唔好出嚟獻世
竟然港豬有幾低賤先會一次次被人呃去含撚

上次就關鍵一席唔太關鍵
今次就基金走數呃含撚

咁本民前同民族黨都被DQ參選喎

排名分晒先後

得依幾個組織嘅人俾人DQ咩？其他被DQ組織唔係因為政治打壓？

事主都出現了
泛民打手念好點解釋未？？？？

信託人咪又係愛支泛民黎

不如由馮檢基做信託人啦

參選就被DQ既人
佢係排除在外

同埋, 個排名分晒先後, 親疏有別, 晒鳩氣

哦
我保證到時一定唔會派錢俾錢俾本土派
泛民類似嘅基金一早就有
不過就唔好益你本土派

你呃人含撚念過第二招啦

其實黎黎去去, 個問題都係錢

如果唔食政治綜援 (議員薪金),

唔求泛民仆街拖捨,

咁獨派唯有發展自己既生意, 走猶太人走過既路

生意經營有道, 利潤可以無上限

依啲大家心照啦
我覺得姚松炎都算係咁，你直接話俾青年新政，眾志佢地咪算囉。又要話俾基金派俾被DQ嘅人，但又直接漏左另一啲被DQ嘅人。

佢個信託基金會比獨派申請,

但會用千萬個方法留難你, 明玩鳩你囉

8萬分6份, 每份萬零蚊, 不如打工做生意, 搵得仲多仲快啦

要睇難泛民愛支廢老面色?

一陣佢搵馮檢基做信託人, interview申請玩鳩你 tim 呀

係喎我老細陳國強都畀人DQ兩次，係咪可以去申請派返D錢過黎順便益下我？

我遲D諗住搞政策研究，有無興趣？

根本問題就係, 香港班政棍除街頭籌錢, 及政治綜援 (議員薪金)外,
無搵錢能力

先出現為爭議席內閧 (e.g. 黃毓民條仆街), 為分餅仔嘈餐死

政治組織要生存, 唔出面既純支持者, 可以去做打工仔, 可以做到好高級, 然後捐助部份人工

出面既領袖, 骨幹成員, 無乜可能打到正常工, 唯有從商 (或醫生, 律師呢d獨立經營既專業)

律師職業, 更加係對推動政治理念有synergy, 又搵到食

有先例在前
堅信泛民班仆街會留難本土派
想含撚果班咪直接出聲囉
唔好見到有基金呢個藉口就含到雪雪聲

講政治倫理(泛民好鐘意講)， 九西呢一席本身係本土派， 焦土送俾建制 都唔關含撚派嘅事

你咪試下申請囉，冇話唔得
不過有冇機會大家就心照啦

所以話香港出唔到政治家係有道理

椰子巴打真係好有心

研究邊方面,
如我有資料可以比你架

大家太天真，係比dq o左既自己人

即係長毛賊，小麗老母同埋羅三七

乜鬼新政唔會計算在內囉on9

只要覺悟, 明白猶太人行過既成功路

獨派由依家開始去做, 都仲未遲 (希望未遲啦)

數年後, 財政實力可能超越泛民垃圾

形勢就會逆轉

當獨派既理念開始散佈, 就唔會有可能停止

但係有幾多人可以成功？有幾多人成功之後重可以保留信念？

土地政策、人口政策、產業發展

初步諗緊喜靈洲填海，人口目標五百萬，開放賭權及發展AI等，產業轉型方面係最難諗，甚至港元脫勾都有諗過。

班仆街一告急就寧舍多計乜都up得出，應付淫賤聯就無咁叻
基金要申請即係可以唔批，每月求其搵條友左手交右手，得左
唔知點解好撚憎呢條友，可能係佢態度俾我覺得一定要選返佢入去

其實我好同意所有同一諗法嘅人認真讀書工作，力求上進，喺社會上取得一定社經地位之後反哺。
但係我同樣擔心有幾多人會喺過程入面改變諗法，幾多人會放棄。而且香港仲要不斷有外來人口溝淡本地居民。時間其實唔多
。

其實總有人會變心, 亦會有人堅持,
有錢, 有權後, 變心既人係有, 好似匯點、學民有條友入左林鄭團隊等等
但又有人係好堅持, 而獨派陣營也不斷有人加入
堅持理念既人, 入到更高層就得
呢個就係「滲透」

即係共產黨做既, 亦係民族黨 (打算?) 做既

至於變左心既二五仔, 或出賣義士/國家既人呢
係維新時既日本, 係用天誅, 到1960年代都仲有山口二矢刺殺淺沼稻次郎
至於香港呢, 暫時都好難講

一講錢, 特別醒神, 零舍多口號

香港人本能黎

港元其實好多選項:
(1) 維持掛7.8
(2) 完全脫勾自由浮動
(3) 唔掛7.8, 掛5.0 (或其他兌換率)
(4) 掛一籃子貨幣

但貨幣政策, 真係好撚複雜既事

同埋在野既研究, 同執政既研究唔同
在野研究output後, 要人buy, 有人關注

發展AI可能唔錯, 呢個好可能係工業革命黎

咖哩飯自斷四肢賓周我都唔投佢呀
叫佢跳樓投股啦

咖哩飯個樣真係越黎越衰

張POSTER, 直頭係一副奸樣咁

相由心生

先前泛民法律支援計劃同義士籌款計劃

已經比人踢爆唔幫本土派

幫咗一陣話你有政治連繫雞埋你

姚松炎真係有料既
揭露左唔少利益輸送

不過要抗爭就唔駛旨意立法會

小你老母捐左幾多

黃成智2.0

捐嚟做乜 根本冇用
剩係想立法會多個有良心嘅人就夠
無謂犧牲 根本唔需要
亦無需提出 日後食言搞到被人反

一班剩係識食花生睇你點死嘅香港人
捐嚟做乜 留番比自己多啲錢咪仲好

姚松炎facebook comment

Margaret Woo 香港人必须大团结，支持良心议员，支持泛民争回议会4席，支持为香港人，为公义发声，努力，加油，🙏🏽🙏🏽🙏🏽

支那人,仲要新acc

仲有呢條友
又係殭屍acc

驚輸到出打手公司扮支持者

飯國威同老mk一樣都咁垃圾

早應如此！！！

販民扮民碗飯十幾廿萬係靠賣民主授權，捐一半各方真民主工作係好應該！！！尤其幾十年長厄飯食既支那民主党，如果知醜肯自動自覺，《眾新聞》洗日日為一百幾十萬呻吟籌旗？？？

早應如此！！！

販民扮民碗飯十幾廿萬係靠賣民主授權，捐一半各方真民主工作係好應該！！！尤其幾十年長厄飯食既支那民主党，如果知醜肯自動自覺，《眾新聞》洗日日為一百幾十萬呻吟籌旗？？？

當然，李華明之流肯撚定SAY NO，唔係點草大舊錢"買豪宅，攪生意"呢？？？

死開啦5毛

人地捐糧仲比你作故仔陰謀論

你論咁多廢話迷惑人

我就好簡單, 學你地5毛老祖咁講

敵人既最大敵人就係朋友

投最大反建制既力量一定冇錯

你仲扮本土叫人投民建聯

就算本土班發言人都唔會咁冇譜

你擺明死5毛

香港太細小,一唔掛美元會出事,對外國投資者黎講會多左translation risk

當然掛美金係忽視本土人消費既做法

但一開始左掛美金,忍哂果d唔賭translation factor 但賭其他risk既人黎,依家先脫就唔明智

真真GoodestEnglish喎5毛狗文盲狗！！！Translation？？

我對姚嘅政治理念無意見
但一諗番佢同朱凱迪係泛民初選後意圖推倒成個初選機制，又搬龍門又輸打贏要，就已經對佢反感

可惜新東無個似樣

咖哩好似早過佢講，但冇開銀碼

Ok tag埋青年新政
可考慮

利申非住九西

好在姚自己本身有份工

我撐

呢一席本身係本土派都講得出

16年新東補選又唔見你話個位係公民黨既

其實咁樣會做壞規矩.
以後個個都要求捐人工，set到standard咁高，之後仲難有叻人做.

佢絕對值得出糧囉😂 小麗老母就算捐曬D人工我都覺得不了

土地政策本土研已有做好多
不如揾佢地合作
Btw姚應該有同佢地合作過

香港貨幣政策好難郁，一郁就動搖信心
同埋老實講，現行唔郁好可能已係最好做法

不如研究其他民生野

Translation server error

講真選舉只係搵個無咁差, 唔選姚松炎, 你講我聽可以選邊個 ?

捐人工嘅話唔算好含
成個議會都廢嘅，入到做就係r錢
如果佢開宗名義講 我入去乜鳩都唔會做，只係為九萬就仲好

佢應該係指哩樣 ：

港元資產用美元計價時係永遠以7.75-85哩個range計
用其他貨幣嗰匯率會郁，貶值咪奶野

Btw旺角果班包唔包先

咁都有百幾個正評
連登班ON9仔同小麗老母啲支持者一樣咁ON9

利申:個個都投唒

小麗有版你睇

宣傳少牙舜成倍

佢自己咪非建制
捐返俾自己

捐人工搞基金支找抗爭者無野好屌
但重點係咪只受飯民認可嘅抗爭者玩先

連登好多ON , 唔係今日先知啦

教主同光頭佬每個月提你課金

柒達就好現實
擺到明用社運去搵錢

左手交右手

我就係知道，梁美芬、蔣麗芸之流，喺旺角就多Banner但一次都無見過佢哋出現，甚至自己地頭黃埔區都唔見佢喺街做單獨做活動，反而無點掛Banner小麗老師就見唔少，深水埗更加唔駛講。如果我見到梁美芬一定會嗌佢賣港賊、鼠王芬！

醫科生呢啲低級假本土真五毛打手都有得開工

有無新東嘅巴打，食邊舊屎好

唔食

投廢票, 諗緊寫「香港獨立」係張票度

(廢票係每張驗)

當年係湯家驊自己辭職
今次係DQ6比政權迫害，兩者點可以拎嚟比？

肯捐算係咁啦，又包青政，雖然係死左膠但係都算有誠意㗎啦，相反你睇下範國威

食哂咁多舊揀哂6個啦

假假地都係professor佢總好過信禮義廉

「政治倫理」呢個Term明明就係黃毓民講得最多

而最唔講政治倫理既就係本土派

樓樓上真係完全錯撚哂

小麗、碧雲、松泰（選果時）都係

律師夠Pro 未？？
同之前含撚公民黨律師一樣
關鍵一席唔太關鍵
因為職業而含撚都ON9
直接送對家消滅泛民好過

含撚派鐘意講政治倫理
咪用佢哋道理黎講
同埋果次補選， 的確有含撚派話個議席係公民黨
好啦， 而家我用番呢個道理去講係屬於本土派
你唔屌下泛民兩年前講呢個倫理先？？？
你駛唔駛講下關鍵一席有幾關鍵啊？

或者你起下我底先啦 我係泛民打手 ？

新界東真係唔知有乜投

我係另一個post先講完我已經失望到覺得新東選區方國珊係最正常 竟然仲係泛民打手
原本唔想勞氣 不過真係好心你啦 我無完全否定射落海都唔比泛民呢樣野嫁 見唔見到我話放係新東我都會認同25完全投唔過 ？

我覺得姚松炎投得過純粹係認為佢同朱凱迪起碼土地問題上好落足心機去做 我都無奢望靠班坐係議會內既人就可以成曬事 純粹係呢兩個算係咁

逢泛就一定要返 有保留就一定泛民打手 屌而家咩撚野事 被歸邊呀？

嗰D"教人投票"班人真係可愛，又叫大家唔好投佢，但連人地捐錢捐俾邊個都要管，好似D 錢佢地咁…

你投佢，俾意見就好合理。
又話唔投，又話唔信佢會捐，但又要管人點捐，"教人"投票嗰班人係咪真係當自己係皇帝？

逢泛就一定要反 自

民主黨割席就講到成個泛民都係仆街咁

咁蟲泰都割席啦 係咪成個本土派都係仆街呀

個陣幾多泛民護住梁游衝入議會就永遠無人講，民主黨走出黎鳩嗡幾句呢就講一世，唔講我仲以為民主黨包辦哂四場補選

正正就係新東港島個兩隻，同幾隻入政府助紂賣港既，幾代都係支那民主党優質出品囉屌！！！

講得好，民主黨正仆街

訓左無睇，今次民主黨選邊區？等我吹雞boycott佢先

Ok

有港獨意思

DQ

我決定含家投晒姚松炎

姚松炎正確嚟講係非建制，講真連泛民班撚樣都唔當佢係自己人啦，你有無見過泛民幫佢助選吖？
對家仆街舜係民賤聯親生仔，咩資源都谷俾佢，姚教授就無人無物咁打仗

含撚派全面進場啦
魚蛋革命果下， 泛民各政黨出譴責聲明快過政府， 建制
仲有督人灰， 班泛民打手就無人講下

姚係dq 後 , 最值得再選入去既議員

叫人含撚嘅時候， 就話同傳統泛民有分別
實質上， 人地個泛民大台都當佢係一份子
難委你仲兜佢唔係泛民嘅人呃人含撚

上次關鍵一席有幾關鍵？
“做得野”嘅梁耀忠幾做得野？

辛苦你啦 泛民打手
人地岩岩話支持國歌法

含撚前已經出賣你

我冇睇新聞

btw 睇返我舊post 先咬我泛民打手ok?

投泛民就係鬼， OK
集中票源投建制

而家泛民打手進化到扮焦土鍵國

投建制就係五毛

右block幾條五毛，block埋左

又係呢類空頭支票
仲上檔就on9啦

佢選完唔捐吹得佢漲咩

議員人工一個月八萬幾，你做義工議員呀？

次次叫人含撚之前就呢句
已經唔驚你
建制都支持派錢， 泛民反對派錢

點睇建制都lesser evil

白票

道理從泛民黃絲學嘅
投白票即係益左泛民
同我一齊 all in 建制 懲罰泛民

戇鳩
飯民食屎你唔食
叫人投建制，就係五毛，完

飯民ON 9 先你唔屌
你屌我焦土做乜9
lesser evil ， 黃絲含就得， 焦土含就唔得
你D 泛民打手好惡
而家走黎屌票？！
票唔係屌番黎
而家就射落對家投建制
PS： 道理從黃絲學嘅

姚松炎支持國歌法
含撚派好慢慢去含
而家泛民進化到投票前已出賣你

屌過好多次啦，唔夠講就標籤
五毛

搵陳國強

姚助選團好多本土撚
都唔知點解會幫個左膠

無啦啦講梁耀忠做乜鳩
含建制條撚含到雪雪聲都仲要扮本土

小麗就

佢係新界東咪好囉

Gary Fan

小麗老母真名係虚偽老母。

咪又係一樣
你覺得投天琦個六萬人會含姚松炎咩

最撚乞人憎就係依啲人小麗老母又係咁，搞到攞full pay啲人好似唔應該咁。做唔到野我話之你倒貼到破產！

本身選你做議員係想你去議政
喺議事堂為民請命
人工高咪當係高薪養廉囉
唔明點解會拎嚟做政綱
冇料到就要捐人工啫
姚教授本身都有料到 怕咩呢

議會真係發揮到原本效用就係囉，
但而家好明顯唔係呢